[窮人恩物]大學生首置上車盤售價最低約588萬元

【Now新聞台】新世界宣布撥出屯門新盤「天生樓」一成半單位，作大學生首置上車盤，首期最多為樓價兩成。

位於屯門鄉事會路的天生樓是單幢式項目，合共100個單位，新世界會把其中15個作為大學生首置上車盤。單位面積422呎至575呎，兩房及三房單位，售價最低約588萬元 。

新世界表示，這批單位首期為樓價約一至兩成，發展商會代繳從價印花稅，預留售予畢業最少兩至三年的大學生，兩個月後公布銷售細則，最快12月推售。

最低約

最低不特止, 仲要約

差唔多成600萬既上車

10000蚊6折市價月租貨櫃屋
600萬後生仔上車盤
根本香港班上層已離撚曬地

劫金鋪都未必籌到筆錢

謝主隆恩丫

幫佢同銀行打死一世工

首次上車盤變左官商勾結接火棒盤

上車盤都400幾500呎
都算幾有良心喎
多謝晒

樓下就係街市
日日有人喺到擺賣推銷
對面間19 呂明才百厭學生
旁邊車路又人多車多
你去住啦

嗰次行過 望上樓上啲單位好細㗎咋

Corporate Social Responsibility

大半世人就係為左供個單位仔 仲要係大學生先得 臭港

根本就係串鳩d 大學生

照大把人買

但588萬 首期一成至兩成 大學生如果同自己另一半一齊草 草兩三年左右就買到

前提係你要有個肯同你一齊供既女朋友

有冇諗過只係你搵唔到

自己一條友
呢個單位都唔係target你啦

好抵屌
full pay買兩間

成棟野西斜 仲整塊大玻璃落去 熱撚死

大把人買得起

當你有個筆錢
就會考慮市區

好撚好笑啊6球嘢上車盤

多撚謝晒

不如你講下你心目中上車盤既定義

要買返相同面積相同房間數目既單位市區買到

屌你老母 冇fg份 我想入喎屌
地產佬唔係覺得grad左兩三年就會有錢買呀嘛 咪又係屋企人比首期

當你一成至兩成 分25年咁供 又咁岩搵到條女同你比首期 每個都比緊兩皮幾 兩個人一世就比層樓釘死

屯門

600萬仲買屯門

提提你景唔會有，夏天旁邊有條臭河，樓下街市，馬路 4:00am差唔多有人叫春

3-4球 ～500fts 港島/九龍區 完
講真我屋企人入市嘅時候講緊正常收入都買到樓
都係得一個人搵錢供層樓

依家唔好講咩inflation 政府加薪基本上都叫貼近通漲 我同佢地都係行master pay scale大家個point差唔多 我唔覺得自己可以買得起 連埋Housing allowance都唔太得（如果所謂上車=6m 我寧願拎去打機打撚哂佢）

一畢業就賺幾萬蚊個月果的，的確上到車

588萬 做八成供即係118萬首期

儲三年錢 即係一年要儲四十萬

兩條友 即係一年要二十萬 咁一個月就萬六

當你用份糧一半黎儲 即係月入三萬二

想問下除左大行MT，AO，iBank，律師醫生之外仲有咩工係FG逗三皮 呢堆人又洗唔洗住屯門既爛樓 ？

600萬樓...首期連雜費借盡8成唔買傢私要150萬

大學生幾耐儲到150萬

連登仔一畢業就50k

但講親咩都話貴，連登vip如是，樓價如是

PS借佢個吸血窿一個月還兩萬幾息

兩房嗰間 房間係嚴重西斜+4個單位入面最唔通風

痴撚線香港屌嚟都哂精神

多撚謝

痴線賣到咁平

600萬上車盤？ 300萬都叫貴喇， 搵鳩香港人笨柒

而家d樓唔敢用呎價黎標？

咁好彩畢業20k月入 咁好彩搵到條女一樣月入又一齊供 咁好彩唔洗比家用
慳住洗每人一個月儲15k
如果無父母幹底下, 一個月儲3萬, 唔夠5年就有150萬啦, 好鼓舞 但5年後樓價巳經唔係呢個數

所以話 在今時今日你老細同你講人情安份守紀打份牛工 唔炒 你成份糧連一呎都未必買得起

當比你做9成按
根本成世幫新世界打工

努力d就買到啦
有d野唔洗畫出腸gee

先唔講而家樓市個情況 你老未首置盤400 500 呎600萬同而家普通私樓有乜撚分別

係首期少d, 588 萬買到港島樓啦

今時今日班既得PK利益者根本扮聽唔到扮睇唔到,你畫埋個J出黎都無用

仲要大前提係你fg 搵到20k 之餘條女都要搵到20k 同埋大家唔洗俾家用

好撚 on9 有邊個一畢業就有咁大舊錢？仲要得15伙...多謝曬呀 好為我地著想呀真係

588萬，2.25厘，30年，
月供20228

600萬咁平 正呀
人地真係蝕住黎賣 好有良心呀

屌你咩 臭河死位係正隔離
夏天臭撚到仆街呀

個盤出年就入伙 建期找數都係得一年時間比你儲錢
另外發展商話借9成 買家比58萬就上到樓
實質連稅同其他費用要比80萬 然後發展商無咁傻仔賣大包用銀行PLAN同你計
當佢做好心收4喱都要月供25XXX

仲要覺得600萬已經好撚抵

唔好天真啦，好聽就話專比大學生上車姐。難聽d就係窮困大學生行撚開唔好阻住做生意

搞手無得賺, 求打和, SUPER !!!

搵到，係你好彩，攞黎哂命吋人無意思

連公務員都咁講，香港is dying

屯門，不了

屯門已經OK

我grad左3年半 而家先搵到23K
MPF仲要食左千幾蚊去 廢青

窮撚大學生一出黎已經差緊政府錢 根本唔會阻到個生意

草你老母，儲呀

佢預你連登仔fg 100k一個月

呢個位勁差， 馬路隔離， 樓下街市， 俾d 舊樓圍住， 西斜但係整塊大玻璃 咁撚樣600 萬， 我真係租十幾廿年玩夠死左佢好過

高層： 下， 我d 仔女一出黎搵差唔多100k, 點估到你地拎幾球野出黎都咁困難

屯門呢啲垃圾地方都600萬

繼續J慧中算啦

嘩～～～真係好抵呀～～買黎擺都值呀～～～～

屯門不了

搵多搵少一回事，“唔肯”就飛得
落樓下食早餐比埋就話無所謂姐

搞手只求打個和 大家開開心心有屋住

劫哂我嗰間都唔知比唔比到一半

到底要幾多入息先過到佢個壓力測試?
依家Fg好似得14k個月

係喎 人工低少少都過唔到

喺嗰度返過工，裝完玻璃後，唯一有風入嘅位係d單位嘅工人房。其他位熱撚到仆街，成個焗爐咁。

外國撚唔識香港按揭
假設 600萬樓, 兩個人, 首期比一成
要幾多先過到壓力測試,
月供幾多
月供外仲要比幾多差餉管理費?

600萬樓，借540萬，2.25厘，30年，當佢無保費之類開支
月供20,228

9成按個壓測嚴D，
月入要53,133先過到關

2條友，平均月入26,567就得
又唔係無機會，但真心唔平

自古男主外女住外
唔知幾時開始，一講買樓就會自動變成兩個人齊齊賺錢養家，連女方都咁認為
唔知好事定壞事

未畢業得唔得架

供成世喎

壞事，但有頭髮邊個想做幟哥
環境迫成

咩年代，自古以來

出野樣來安撫大學生
又玩拉一派打一派

呢種同賣玩具有咩分別
目標唔係大學生，係大學生嘅父母

上車盤
屌你上林寶呀而家

繼續吹，再生父母鄭志剛大恩公

【明報文章】住屋問題令民心不穩。最近，無論官民都各出其謀，幫巿民上樓。社聯推出「共享房屋計劃」，向民間徵求「空屋」，包括地產商收購期間空出的舊樓，經裝修後再分配給基層巿民，尤其是等候申請公屋多年以上的或劏房戶。

另一邊廂，新世界集團副主席鄭志剛，亦推出了前所未有的優惠條件，幫助大學畢業幾年的年輕人「上車」，只需付非常低的首期，利率則跟隨市場水平（而非發展商的比巿場略高），並採逐步遞升的供款模式。

新世界的優惠條件，像時光倒流，回到我們年輕時買樓只需一兩成首期的流金歲月。新世界更會代繳印花稅。鄭志剛希望年輕人手頭可以鬆動些，有錢留來裝修置業。聽說，他們會撥出幾百萬元單位，以符合年輕人的購買力。以如此「筍樓」賣樓，恐怕一早沽清。如今本着幫年輕人的想法，反冒被社會人士批評的風險，沒有一點guts是做不來的。 建議如一石激起千重浪，「共享房屋計劃」被質疑「兩家人共住一室，無私隱、多摩擦」，新世界的建議則被質疑條件太優惠，萬一樓巿逆轉，會否幫他變成害他？

沒錯，必須提醒年輕人買樓是高風險行為，必須有積蓄應付逆境，供樓支出更不能佔收入一半或以上。但我作為享受過一成首期的過來人，卻認為大家忽略了新世界的建議是，承擔大部分風險的是它，並代繳印花稅。供樓年期拖長，即使樓巿逆轉，仍可攤長來供，供樓如交租一樣。

我可以斷定，當新世界推出以首期及利率特優惠條件買樓後，年輕人必成千上萬地超額申請，證明社會積壓了強大的需求。

有得揀，有人幫，總好過無。

[潘麗瓊]

600萬樓點安撫呀

地產佬一時興起9up, 點知傳媒追問要找數, 跟住求其整個plan出黎

去到最後無傻仔落搭
就話無咁嘅需求以後唔洗做

讀醫科都未必買得起啦！

最後咪得有父幹既掉舊錢出黎先比得起首期。 兩成首期既話計埋雜費都球半啦。

連登仔最撐李+x , 最撐地產霸權
咁仲怨乜？

新樓4XX尺近鐵路站, 以而家樓價588萬包雜費唔算貴。當然你可以感慨10年前百幾萬就有, 上一代可以一條友供哂D樓。不過現實D來講, 抵唔抵係以現時CCL計, 當尺價地利坐向等因素都比其他盤好時,咁就你一個抵既盤。5年前, 當屯門都賣緊3-400萬既時候, 大家一樣話貴, 話做一世樓奴NO WAY。但事實上, 當樓價一直向上升, 當刻永遠都係最貴! 而5年前坐言起行買左樓既人, 而家就安樂好多。

如果一直俾藉口自己, 梅窩又話遠, 屯門又話唔值, 市區唐樓又話舊, 至時真係係跌既時候好可能又話有排跌唔入住, 見底回升又怕係反彈,如果有呢種心態, 咁都要預左租一世樓

其實五百幾萬都供唔起學咩人上車

我有兩層樓，屯門大，都覺得個價痴線喎
近鐵路站，樓下係街市，同埋近Band 3學校啫～

我都有兩層,癲係因為CCL癲先咁貴，新樓始終有個優勢,係免裝修。我剛剛開始大裝修,預大約30萬。仲要588萬連經紀印花。加埋都唔少錢架。我記得有另一篇新聞,話可以做到9成家9成5按揭,少首萬一族,至少叫多左個機會上車先。

當年買樓咁平
而家嘔番d出黎都應該
或者唔好退休 幫仔女供樓囉

根本d樓就唔應該咁貴

D樓邊值呢個價

高樓價兼具維穩作用

得一間係賣588....

講到底係吹到大學生首置，預你畢業後兩三年有50萬，高息供，供到40年…
不但無解決問題，而且係風險高過乜。

新世界鄭志剛果然係大學生再生父母啊。

唔好意思...係建築面積

大學生邊有5百幾萬買樓呀 埋撚玩啦屌你老母

畢業1年 20K 有上升空間
俾家用1/3痴屋企
無女, 都無溝女意慾, 又無買樓意慾

平時無洗費
娛樂係上網打機同睇波再做少少運動
諗住人到中年儲筆錢 去二三線城市過埋下半世

同豬無咩分別

六百萬，抵到爛

佢地欠咗下一代，係應份要還架